百人「重慶」大合唱感謝南亞戰友

百人「重慶」大合唱感謝南亞戰友

逾百市民到重慶大廈外快閃唱歌，答謝少數族裔對港人抗爭活動的支持。翁志偉攝

【本報訊】20多人響應號召到重慶大廈外快閃「和你唱」，以歌曲答謝少數族裔人士對抗爭活動的支持。周日有份派水的印度裔社工Jeffrey Andrews成為聽眾，認為「香港人有好特別嘅DNA……跌低一定企得返起身」。

港人與少數族裔人士舉起We connect標語，象徵彼此為同路人。

「團結使我們強大」

民陣召集人岑子杰上周疑遭南亞裔兇徒襲擊，令清真寺及重慶大廈在周日遊行中成為焦點，當日有少數族裔人士在重慶大廈外派水和唱歌。20多人昨晚響應網上號召參與「重慶大廈大合唱」，答謝少數族裔支持。

他們唱出《願榮光歸香港》、《光輝歲月》、《海闊天空》、《地厚天高》中梁天琦唱過的《十八》，又舉起「Solidarity makes us strong（團結使我們強大）」和「We all are Hongkoners」標語，象徵彼此為同路戰友。

合唱不足半小時，聚集逾百人圍觀合唱，有南亞裔人士旁觀和舉手和應。有份參與的楊先生稱，在不同遊行均常見南亞裔人士的蹤影，故特意到場答謝，稱很多少數族裔幾代在港扎根，「我當佢哋香港人！」印度裔社工Jeffrey Andrews曾探望岑子杰，他一度擔心重慶大慶或清真寺會被破壞，最後壞事變好事，令少數族裔更受其他港人接受。最終破壞清真寺的不是示威者而是警方，令他大嘆「Oh My Gosh（我的天）」。不過警方已經道歉，他表示接受，「佢哋係承認做錯咗嘢，我哋都要有嗰個心去接受番」。

■記者盧珮瑤

上一則
上一則
只求重啟政改 真正一國兩制

下一則
下一則
千人鏈向英爭取第二國籍

尖沙咀重慶大廈大合唱

警蛆幾時有道歉

前線咁多南亞義士, 點可以唔connect?

推